到底laowa個幾個廣角鏡係咪都要手動？

我搵左好耐資料 發現話9mm個支只有手動 再睇埋佢7.5mm /15mm 發現佢啲鏡面都好似冇個制比你揀自動定手動對焦。

有冇人識laowa個3支廣角鏡講黎聽下

Laowa係連有EXIF既鏡頭都未出過
點會有自動對焦
BTW樓主假膠?

樓主唔係假膠 樓主係真心唔識
呢啲野好難捉摸

laowa d鏡冇接點
當然得手動對焦/手動光圈

全部冇 連支怪雞鏡都冇啊
不過影風景唔使理

我想拍片影相兩用架 唯有再揀下啦

想要咁wide又大光圈又有af 用色馬算啦
有支14 1.8 6000左右

你確定bigma果枝係$6k?
你肯定唔係其他牌子?

e mount?
買返1635Z好過
拍片唔一定需要大光圈

水貨都要9500 攝影呢啲野窮人真係玩唔起

你reply錯人？
我係想問佢係咪睇錯其他牌子

哎 我唔知 可能真係 好苦惱依架

會唔會係二手6000

你拍片影相兩樣注定你要用原廠鏡
副廠對焦速度未必滿足到你
相對最平而又對焦快既ultra wide鏡就係1635z
你其實無咩選擇
諗下買定唔買就得
以上係講緊Sony E mount

照你咁講 啫係有錢就上 12-24G 少啲錢就 16-35z 係咪咁樣

1224G係一個比較極端既ultra wide同埋無得落一般既圓形filter
唔需要12mm咁wide唔好揀佢
有錢一般係上1635GM
不過貴左&重左&大左
1635z又輕又細又平 拍片唔需要咁大景深
唔需要F2.8既話其實可以直接入1635z

簡單d講
需要F2.8 & 有budget入1635GM
F4足夠就入1635z
需要比16mm更wide就入1224G

好感動 明白了 辛苦哂

呢個價錢重想點